民陣：港澳辦發布會浪費港人40分鐘

民陣召集人岑子杰表示，有權任命和罷免香港特首的國務院，回應社會現況時竟不罷免失職失策的林鄭月娥，認為國務院港澳辦發布會浪費了港人40分鐘。

他指出，任何政治可作評論，但應做資料搜集，按香港現實情況，認為國務院應反省如何處理香港的深層次問題，如委任特首人選和方法。

他認為成立獨立調查委員會才是令民情降溫的方法之一，調查衝突事件真相，長遠應要撤回831框架，實行雙普選，重申林鄭要回應市民訴求。

他又指，特首有權成立獨立調查委員會還香港一個真相，而整件事是香港內部事務，與國務院無關。

他批評，警方不停濫用暴力，打壓和平示威，挑釁示威者發起激烈行動，又舉例指日前機場集會在無警察情況下和平進行，呼籲警方不要勾結暴力鄉黑，加劇香港矛盾。

他續指，過去警方就和平遊行發反對通知書，令市民十分憤怒，認為這只是警方利用的藉口打壓示威者，並無助停止所有大型集會。

號召罷工未呀

宜家泛民開緊記招

係39分鐘

接地氣!

民陣出黎撐大罷工未

係時候到民陣接力

民陣唔知去邊到吸經
進步得好快

吸得太快
呢兩日畀黨媒點名